\documentclass[10pt,a4paper,twoside]{report}
\usepackage{../../packages}

\newcommand{\doctitle}{Quantenphysik des Lichts}
\newcommand{\docsubtitle}{Fotoeffekt}

\newcommand{\authorone}{Marcel Radzio}

\newcommand{\teacher}{Arne Schnack-Friedrichsen}
\newcommand{\monthYear}{September 2019}


\addbibresource{../../references.bib}
\makeglossaries

\author{\authorone}
\title{\doctitle}

\hypersetup
{
    pdfauthor   = {\authorone},
    pdftitle    = {\doctitle},
    pdfsubject  = {\doctitle},
    %pdfkeywords = {\keywords}
}

\begin{document}
\input{../../Titlepage}

\normalsize

\setcounter{page}{0}
\pagenumbering{roman}

\tableofcontents

\chapter{Versuch zum lichtelektrischen Effekt (Fotoeffekt)}
\setcounter{page}{0}
\pagenumbering{arabic}
\section{Aufbau}
% TODO add Image
\section{Beobachtung}
Wird die Zinkplatte mit dem Licht der Quecksilberdampflampe beleuchtet, so fließt ein Strom. Bei höherer Lichtintensität steigt die Stromstärke.
\section{Deutung}
Das Licht löst Elektronen aus der Zinkplatte aus. Diese werden durch die angelegte Spannung auf die Spiralelektrode "abgezogen" und sorgen für den Stromfluss
\subsection{Lichtelektrischer Effekt (Fotoeffekt)}
Licht ist in der Lage, Elektronen aus einer (Metall-)Oberfläche herauszulösen. Die dazu erforderliche Energie ("Auslöseenergie", "Auslösearbeit") stammt aus dem Licht. (Zum Vergleich: glühelektrischer Effekt)

\chapter{Fortsetzung Versuch zum Fotoeffekt}
Nach \textit{klassischer} Vorstellung lässt sich die Energiemenge, die pro Zeiteinheit auf die Zinkplatte fällt, erhöhen durch:
\begin{itemize}
\item Erhöhung der Frequenz
\item Erhöhung der Amplitude
\end{itemize}
des einfallenden Lichts. Dadurch lässt sich erreichen, dass genug Energie einfällt, um Elektronen aus der Platte herauszulösen.

Nach der \textit{Lichtquantenhypothese} lässt sich die Energiemenge, die pro Zeiteinheit auf die Zinkplatte fällt, erhöhen durch:
\begin{itemize}
\item Erhöhung der Frequenz
\item Erhöhung der \textbf{Anzahl} der pro Zeiteinheit einfallenden Quanten
\end{itemize}
des einfallenden Lichts. Da jedes Elektron nur ein einziges Quant absorbieren kann, würde bei zu geringer Quantenenergie auch eine Erhöhung der Quantenanzahl pro Sekunde nichts nützen, um die Elektronen aus der Platte herauszulösen.
\section{Durchführung}
Anders als beim ersten Teil des Versuchs, werden hier auch andere Lampen verwendet.
Zunächst nutzt man eine Quecksilberdampflampe, um zu prüfen ob alles funktioniert. Anschließend wird anstatt der Quecksilberdampflampe eine Rotlichtlampe verwendet und das Ergebnis verglichen. Als dritte Lampe wird eine reguläre weiße Lampe verwendet. Zuletzt wird nun nochmal die Quecksilberdampflampe verwendet allerdings eine Glasscheibe zwischen Platte und Lampe gehalten.
\section{Beobachtung}
Im Unterschied zur Quecksilberdampflampe wird bei der Rotlichtlampe kein Ausschlag verzeichnet. Das selbe zeigt sich bei einer normalen Lampe. Wie man nun erwarten konnte sorgt auch die Glasscheibe dafür, dass kein Ausschlag zu sehen ist. Die Änderung der Intensität der verschiedenen Lampen bewirkt hierbei auch keine Änderung.
\section{Deutung}
Das Ergebnis lässt sich mit der Lichtquantenhypothese erklären. Hierbei ist unabhängig von der Menge der Quanten keine Änderung zu sehen. Das bedeutet die Energie eines einzelnen Quantum muss groß genug sein um ein Elektron zu lösen. Nur ein Quantum kann zu einem Elektron. Somit spielt die Menge keine Rolle.
Zu allerletzt blockiert und absorbiert eine Glasscheibe energiereiches UV-Licht.


\printglossary[title=Formeln, toctitle=Formeln]
\glsaddall
\printbibliography[
heading=bibintoc,
title={Quellen}
]
\end{document}